攝影JJ幫幫手

小弟黎緊FYP其中一部份要幫人影相 影到好似影樓咁
但小弟本身唔係讀攝影方面既major
想問有咩要注意 例如: 打燈要點打 影樓通常咩價錢 有咩步驟 後期處理要做咩

youtube幫到你

我應該話我新手到連有咩要識都唔知

studio lighting

逐樣逐樣講:

1/ 打燈有千千萬萬種方法。街仿快圖美護照相又係"打燈"，各大小廣告又係打燈。睇下你final year project要求係點，佔幾多分；先去諗。

2/ google"租影樓"有大把你揀，有啲連燈連助手唔洗你粗心，去到㩒制就得。

Poly太空船，免費自然影樓

agger
最快做到又唔洗花時間學

其實要影D相可以好清晰illustrate到D人同物件
e.g. 一個人摺衫/ 刷牙
仲要室內室外都要影
e.g. 過馬路
其實我地有埸地 但係無個技術
巴打可唔可以講多D

V Core個度?

叫人幫手啦

Zaha Hidid果度

比錢搵人搞啦

個fyp無咁多subsidy

咁就唔好咁高要求
上shutter stock 買相咪算
又要有咁上下效果
又無料
又無錢
用iPhone 影咪算鳩數囉

個supervisor 要求
我都想有錢有料

“影到好似影樓咁”，有冇reference

石元泰博：《桂離宮》

影到好似影樓咁 ⋯⋯唔一定要係影樓呀

等價交換

應該係指啲相光質似strobe light

我期實想知，呢個FYP嘅目的係乜?
點解讀都final year先去做一個自己一竅不通嘅project?

好難講太詳細會自爆
但其實個fyp係要我地整一份資料
咁份資料上有D abstract既動作要show出黎
supervisor想我地用影相既方法去展示
但上網搵圖又會有copyright issue

係咪即係影跳舞

買圖